{ "translations": {
    "Copy" : "복사",
    "Confirm website deletion" : "웹사이트 삭제 확인",
    "This operation will delete the website \"{name}\". However, all of its contents will still be available in your Nextcloud." : "{name} 웹사이트는 삭제되지만 콘텐츠는 여전히 Nextcloud에서 보실 수 있습니다.",
    "Choose website directory" : "웹사이트 목록을 선택하십시오.",
    "Abort" : "중단",
    "Save" : "저장",
    "The requested website could not be found on the server. Maybe the website was deleted?" : "요청한 웹사이트가 서버에 없습니다. 웹사이트가 삭제된 것인지 확인해주십시오.",
    "The file and directory structure of this website appears to be broken and thus could not be accessed." : "이 웹사이트의 파일과 폴더 구조가 깨져서 접근이 불가합니다.",
    "You don't have access to this private website. Maybe the share was deleted or has expired?" : "이 비공개 웹사이트에 접근할 수 없습니다. 공유가 삭제되었거나 만료되었을 수 있습니다.",
    "This website is hosted on a non-local storage and thus could not be accessed." : "이 웹사이트는 로컬이 아닌 저장소에서 호스팅되므로 액세스할 수 없습니다.",
    "This website uses a theme that could not be found on the server and thus could not be built." : "이 웹사이트는 이 서버에서 찾을 수 없는 테마를 사용하고 있으며, 따라서 만들어질 수 없습니다.",
    "This website uses a incompatible theme and thus could not be built." : "이 웹사이트는 호환되지 않는 테마를 사용하고 있으며, 따라서 만들어질 수 없습니다.",
    "The requested website page could not be found on the server. Maybe the page was deleted?" : "요청한 웹사이트 페이지를 서버에서 찾을 수 없습니다. 페이지가 삭제 되었을 수 있습니다.",
    "You don't have access to this website page. Maybe the share was deleted or has expired?" : "이 웹사이트 페이지에 접근할 수 없습니다. 공유가 삭제되었거나 만료되었을 수 있습니다.",
    "The requested website page could not be built, so that the server was unable to complete your request." : "요청한 웹사이트 페이지를 구축할 수 없어 서버가 요청을 완료할 수 없습니다.",
    "The file and directory structure of this website appears to be broken und thus could not be accessed." : "이 웹사이트의 파일 및 디렉토리 구조가 손상되어 접근할 수 없는 것 같습니다.",
    "The requested website asset could not be found on the server. Maybe the asset was deleted?" : "요청한 웹사이트 자산을 서버에서 찾을 수 없습니다. 자산이 삭제되었을 수 있습니다.",
    "You don't have access to this website asset. Maybe the share was deleted or has expired?" : "이 웹사이트 자산에 대한 액세스 권한이 없습니다. 공유가 삭제되었거나 만료되었을 수 있습니다.",
    "Plugin not found." : "플러그인을 찾을 수 없습니다.",
    "Plugin exists already." : "이미 존재하는 플러그인입니다.",
    "Template not found." : "템플릿을 찾을 수 없습니다.",
    "Template exists already." : "이미 존재하는 템플릿입니다.",
    "Theme not found." : "테마를 찾을 수 없음.",
    "Theme exists already." : "테마가 이미 존재합니다.",
    "Website exists." : "웹사이트가 존재합니다.",
    "No permission." : "권한이 없습니다.",
    "The value given is invalid." : "제공된 값이 잘못되었습니다.",
    "Website not found." : "웹사이트를 찾을 수 없습니다.",
    "Local (unencrypted)" : "로컬(암호화되지 않음)",
    "Location" : "위치",
    "Incompatible plugin: Plugin file \"{file}\" not found." : "호환되지 않는 플러그인: 플러그인 파일 \"{file}\"을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Incompatible plugin: PHP parse error in file \"{file}\"." : "호환되지 않는 플러그인: \"{file}\" 파일에 PHP 구문 분석 오류가 있습니다.",
    "Incompatible plugin: Plugin class \"{class}\" not found." : "호환되지 않는 플러그인: 플러그인 클래스 \"{class}\"를 찾을 수 없습니다.",
    "Incompatible plugin: Plugins for Pico CMS for Nextcloud must use one of the API versions {compatApiVersions}, but this plugin uses API version {apiVersion}." : "호환되지 않는 플러그인: Nextcloud용 Pico CMS용 플러그인은 API 버전 {compatApiVersions} 중 하나를 사용해야 하지만 이 플러그인은 API 버전 {apiVersion}을 사용합니다.",
    "Incompatible template: Required directory \"{file}\" not found." : "호환되지 않는 템플릿: 필수 디렉터리 \"{file}\"을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Incompatible theme: Twig template \"{file}\" not found." : "테마가 호환되지 않음: Twig 템플릿 \"{file}\"을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Incompatible theme: Themes for Pico CMS for Nextcloud must use one of the API versions {compatApiVersions}, but this theme uses API version {apiVersion}." : "테마가 호환되지 않음: Nextcloud용 Pico CMS 테마는 {compatApiVersions} 버전의 API 중 하나를 사용해야 하나, 이 테마는 {apiVersion} 버전의 API를 사용하고 있습니다.",
    "The name of the website must be longer." : "웹사이트 이름은 더 길어야 합니다.",
    "The name of the website is too long." : "웹사이트 이름이 너무 깁니다.",
    "The identifier of the website must be longer." : "웹사이트 식별자는 더 길어야 합니다.",
    "The identifier of the website is too long." : "웹사이트 식별자가 너무 깁니다.",
    "The identifier of the website can only contain lowercase alpha numeric chars." : "웹사이트의 식별자에는 소문자 및 숫자만 포함될 수 있습니다.",
    "The path of the website is invalid." : "웹사이트의 경로가 잘못되었습니다.",
    "The website's path is stored on a non-local storage." : "웹사이트의 경로는 로컬이 아닌 저장소에 저장됩니다.",
    "Parent folder of the website's path not found." : "웹사이트 경로의 상위 폴더를 찾을 수 없습니다.",
    "Failed to enable Pico CMS for Nextcloud: Couldn't find \"%s\". Make sure to install the app's dependencies by executing `composer install` in the app's install directory below \"%s\". Then try again enabling Pico CMS for Nextcloud." : "Nextcloud에 대해 Pico CMS를 활성화하지 못했습니다. \"%s\"를 찾을 수 없습니다. \"%s\" 아래의 앱 설치 디렉토리에서 `composer install`을 실행하여 앱의 종속 항목을 설치하세요. 그런 다음 Nextcloud용 Pico CMS를 다시 활성화해 보세요.",
    "Failed to enable Pico CMS for Nextcloud: The web server has no permission to create files and folders below \"%s\". Make sure to give the web server write access to this directory by changing its permissions and ownership to the same as of your \"%s\" directory. Then try again enabling Pico CMS for Nextcloud." : "Nextcloud에 대해 Pico CMS를 활성화하지 못했습니다. 웹 서버에 \"%s\" 아래에 파일 및 폴더를 생성할 수 있는 권한이 없습니다. 해당 권한과 소유권을 \"%s\" 디렉터리와 동일하게 변경하여 웹 서버에 이 디렉터리에 대한 쓰기 액세스 권한을 부여해야 합니다. 그런 다음 Nextcloud용 Pico CMS를 다시 활성화해 보세요.",
    "Pico CMS" : "Pico CMS",
    "Create and publish your own websites - with Pico CMS for Nextcloud!" : "Nextcloud용 Pico CMS를 사용하여 나만의 웹사이트를 만들고 게시하세요!",
    "[Pico CMS for Nextcloud](https://github.com/nextcloud/cms_pico) combines the power of [**Pico**](http://picocms.org/) and [**Nextcloud**](https://nextcloud.com/) to create simple, secure, shareable and amazingly powerful websites with just a few clicks. Pico is a stupidly simple, blazing fast, flat file CMS - making the web easy.\n\n* Start a blog\n* Share your resume with the world\n* Create a plan for world domination and only share with the right friends\n* Build a knowledge base and let the smart ones among your colleagues help out\n\nInstalling Pico CMS for Nextcloud allows your users to create and manage their own websites. Creating a new page with Pico is no more than creating a simple text file in a users' Nextcloud files. No config is required, no utterly complex management interfaces - just files. It's the perfect match with Nextcloud. Secure Sharing, Collaboration, Access Control - not just for your files, but also your websites, all made possible by Pico CMS for Nextcloud! Breaking the boundaries between your Mobile & Desktop devices and your Server.\n\nWebsites will be accessible through URLs like `https://cloud.example.com/sites/my_site/` and consist of just a bunch of `.md` text files in a user's Nextcloud files. `.md` stands for [**Markdown**](https://www.markdownguide.org/) - a super simple and intuitive markup to create headings, paragraphs, text formatting, lists, images and links. But don't despair - you don't have to learn yet another language if you don't want to. Consider enabling Nextcloud's [Markdown Editor](https://apps.nextcloud.com/apps/files_markdown) app to make easy things stupidly simple. Please note that Nextcloud's built-in Text editor is incompatible with Pico CMS for Nextcloud. But what about meta data like a page's title or release date? Guess right, it's all in one place. At the top of your Markdown files you can place a block with such meta data - called the [**YAML**](https://en.wikipedia.org/wiki/YAML) Front Matter. Creating websites can't be easier…\n\nBut that wasn't everything… Pico CMS for Nextcloud is highly customizable. You can change Pico’s appearance by using custom themes and add new functionality by using custom plugins. For security reasons users can neither add custom themes nor plugins on their own - but as an admin you can. Plugins and themes aren’t just new \"skins\" or \"widgets\", the underlying technologies are powerful frameworks you can leverage to make your users' websites truly unique. However, with great power comes great responsibility. Pico CMS for Nextcloud does its best to prevent users from including scripts into websites, since this might bear security risks (so called \"Cross Scripting\"). Since this risk doesn't apply to Pico itself, 3rd-party developers of plugins and themes might not be aware of this issue - so be careful when installing custom plugins and themes.\n\nYou want to learn more about Pico CMS for Nextcloud? Easy! Just download and enable the app from [Nextcloud's App Store](https://apps.nextcloud.com/apps/cms_pico) and navigate to Nextcloud's settings page. As an admin you'll find two \"Pico CMS\" sections in your Nextcloud settings - one below \"Personal\", another below \"Administration\". The latter allows you to add custom themes, plugins and templates to Pico, as well as tweaking some advanced settings. The \"Pico CMS\" section below \"Personal\" exists for all Nextcloud users and allows one to create personal websites. Simply create your first personal website and choose \"sample_pico\" as website template. Pico's sample contents will explain all you need to know…" : "[Pico CMS for Nextcloud](https://github.com/nextcloud/cms_pico)는 [**Pico**](http://picocms.org/)와 [**Nextcloud**](https://nextcloud.com/)의 강력한 기능을 결합하여 몇 번의 클릭만으로 간단하고, 안전하며, 공유 가능하고 놀랍도록 강력한 웹사이트를 만들 수 있게 합니다. Pico는 매우 간단하고, 빠르며, 파일 기반의 CMS로, 웹을 쉽게 만듭니다.\n\n* 블로그 시작하기\n* 이력서를 전 세계와 공유하기\n* 세계 정복 계획을 세우고 특정 친구들과만 공유하기\n* 지식 기반을 구축하고 동료들 중 똑똑한 사람들의 도움받기\n\nNextcloud용 Pico CMS를 설치하면 사용자가 자신의 웹사이트를 만들고 관리할 수 있습니다. Pico로 새 페이지를 만드는 것은 단순히 사용자 Nextcloud 파일에 간단한 텍스트 파일을 만드는 것과 같습니다. 별도의 설정이나 복잡한 관리 인터페이스는 필요 없습니다. 파일만 있으면 됩니다. Nextcloud와 완벽한 조화를 이루며, 보안 공유, 협업, 접근 제어 등 모든 것이 Pico CMS for Nextcloud로 가능합니다! 모바일 및 데스크톱 장치와 서버 간의 경계를 허물어 줍니다.\n\n웹사이트는 `https://cloud.example.com/sites/my_site/`와 같은 URL을 통해 접근할 수 있으며, 사용자의 Nextcloud 파일에 있는 `.md` 텍스트 파일로 구성됩니다. `.md`는 [**Markdown**](https://www.markdownguide.org/)을 의미하며, 매우 간단하고 직관적인 마크업 언어로 제목, 문단, 텍스트 형식, 목록, 이미지 및 링크를 만들 수 있습니다. 필요하지 않으면 이 부분을 넘어가도 좋습니다. Nextcloud의 [Markdown Editor](https://apps.nextcloud.com/apps/files_markdown) 앱을 활성화하여 쉽게 사용할 수 있습니다. Nextcloud의 기본 텍스트 편집기는 Pico CMS for Nextcloud와 호환되지 않는 점을 유의하세요. 페이지의 제목이나 발행일과 같은 메타 데이터는 어디에 있을까요? 바로 Markdown 파일의 상단에 있는 [**YAML**](https://en.wikipedia.org/wiki/YAML) 프론트 매터 블록에 있습니다. 웹사이트 만들기가 이보다 더 쉬울 수는 없습니다...\n\n하지만 여기서 끝이 아닙니다... Pico CMS for Nextcloud는 매우 커스터마이즈가 가능합니다. 사용자 정의 테마를 사용하여 Pico의 외관을 변경하고 사용자 정의 플러그인을 사용하여 새로운 기능을 추가할 수 있습니다. 보안상의 이유로 사용자들은 자체적으로 사용자 정의 테마나 플러그인을 추가할 수 없지만, 관리자는 가능합니다. 플러그인과 테마는 단순한 \"스킨\"이나 \"위젯\"이 아니며, 사용자의 웹사이트를 진정으로 독특하게 만들 수 있는 강력한 프레임워크를 제공합니다. 그러나 큰 힘에는 큰 책임이 따릅니다. Pico CMS for Nextcloud는 사용자들이 웹사이트에 스크립트를 포함하는 것을 방지하기 위해 최선을 다하고 있습니다. 이는 보안 위험(이른바 크로스 스크립팅)을 초래할 수 있기 때문입니다. 이러한 위험은 Pico 자체에는 적용되지 않지만, 서드 파티 플러그인 및 테마 개발자는 이 문제를 인식하지 못할 수 있으므로 사용자 정의 플러그인 및 테마를 설치할 때 주의해야 합니다.\n\nNextcloud용 Pico CMS에 대해 더 알고 싶으신가요? 간단합니다! [Nextcloud의 앱 스토어](https://apps.nextcloud.com/apps/cms_pico)에서 앱을 다운로드하고 활성화한 후 Nextcloud의 설정 페이지로 이동하세요. 관리자로서 Nextcloud 설정에서 \"Pico CMS\" 섹션을 두 개 찾을 수 있습니다 - 하나는 \"개인\" 아래, 다른 하나는 \"관리\" 아래에 있습니다. 후자는 Pico에 사용자 정의 테마, 플러그인 및 템플릿을 추가하고 몇 가지 고급 설정을 조정할 수 있습니다. \"개인\" 아래의 \"Pico CMS\" 섹션은 모든 Nextcloud 사용자에게 존재하며, 개인 웹사이트를 만들 수 있습니다. 첫 번째 개인 웹사이트를 생성하고 \"sample_pico\"를 웹사이트 템플릿으로 선택하기만 하면 됩니다. Pico의 샘플 콘텐츠가 알아야 할 모든 것을 설명해 줄 것입니다...",
    "Access forbidden" : "접근 금지됨",
    "Back to %s" : "%s(으)로 돌아가기",
    "Not found" : "찾을 수 없음",
    "Internal Server Error" : "내부 서버 오류",
    "The server was unable to complete your request." : "서버에서 요청을 처리할 수 없습니다.",
    "If this happens again, please send the technical details below to the server administrator." : "만약 이 오류가 다시 발생하면 서버 관리자에게 다음 기술 정보를 알려 주십시오.",
    "Remote Address: %s" : "원격 주소: %s",
    "Request ID: %s" : "요청 ID: %s",
    "More details can be found in the server log." : "서버 로그에서 자세한 정보를 찾을 수 있습니다.",
    "Technical details" : "기술 정보",
    "Type: %s" : "종류: %s",
    "Code: %s" : "코드: %s",
    "Message: %s" : "메시지: %s",
    "File: %s" : "파일: %s",
    "Line: %s" : "줄: %s",
    "Trace" : "추적",
    "Your Nextcloud installation is incompatible with Pico CMS for Nextcloud!" : "Nextcloud 설치는 Nextcloud용 Pico CMS와 호환되지 않습니다!",
    "Some of your Nextcloud apps have known incompatibilities with Pico CMS for Nextcloud. This is no-one's fault, neither are Nextcloud nor the conflicting apps to blame, this is just some technical limitation of Nextcloud's app infrastructure we cannot solve in the short term. We're working on a solution! In the meantime you must remove the conflicting apps. Known conflicting apps are \"Issue Template\" and \"Terms of service\"." : "일부 Nextcloud 앱은 Nextcloud용 Pico CMS와 호환되지 않는 것으로 알려져 있습니다. 이는 누구의 잘못도 아니며, Nextcloud나 충돌하는 앱도 책임이 없습니다. 이는 단기적으로 해결할 수 없는 Nextcloud 앱 인프라의 기술적 한계일 뿐입니다. 우리는 해결책을 찾기 위해 노력하고 있습니다! 그동안 충돌하는 앱을 제거해야 합니다. 알려진 충돌 앱은 \"Issue Template\"과 \"Terms of service\" 입니다.",
    "If you see the error <code>\"Call to undefined method ParsedownExtra::textElements()\"</code> in Nextcloud's logs even though you've removed all conflicting apps, please don't hesitate to <a href=\"https://github.com/nextcloud/cms_pico/issues/new\">open a new Issue on GitHub</a> with a copy of the error including its stack trace and a complete list of all apps installed." : "충돌하는 앱을 모두 제거했는데도 Nextcloud 로그에 <code>\"정의되지 않은 메서드 ParsedownExtra::textElements() 호출\"</code> 오류가 표시되는 경우 주저하지 말고 <a href=\"https://github.com/nextcloud/cms_pico/issues/new\">GitHub에서 해당 오류에 관해 스택 추적 및 설치된 모든 앱의 전체 목록을 포함한 오류 사본과 함께 새 이슈를 열어주세요.</a> ",
    "Pico CMS for Nextcloud" : "Nextcloud용 Pico CMS",
    "Change Pico CMS for Nextcloud's behavior and manage optional features." : "Nextcloud의 동작과 선택적 기능 관리를 위해 Pico CMS를 변경합니다.",
    "Limit to groups" : "그룹으로 제한",
    "Loading groups…" : "그룹 불러오는 중...",
    "If you wish not to enable all of your users to create personal websites, you can limit Pico CMS for Nextcloud to certain groups. Select the groups you want to limit access to. If you leave this field empty, usage isn't limited. Revoking access for certain groups won't delete any of a user's websites, however, they get inaccessible." : "모든 사용자가 개인 웹사이트를 만들 수 없도록 하려면 Nextcloud용 Pico CMS를 특정 그룹으로 제한할 수 있습니다. 액세스를 제한하려는 그룹을 선택하세요. 이 필드를 비워 두면 사용량이 제한되지 않습니다. 특정 그룹에 대한 액세스 권한을 취소해도 사용자의 웹사이트는 삭제되지 않지만 액세스할 수 없게 됩니다.",
    "Custom themes" : "사용자 정의 테마",
    "Add custom themes for greater individuality and style." : "더 큰 개성과 스타일을 위해 맞춤 테마를 추가하세요.",
    "Pico CMS for Nextcloud allows you to add custom themes for some greater individuality and style. However, for security reasons, users cannot add custom themes on their own. Before you can add a new custom theme using the \"Add custom theme\" button below, you'll have to upload all of its files to the data folder of your Nextcloud instance. After uploading the theme it will show up in the form below to actually allow users to use the custom theme. If you want to modify one of your previously added custom themes, simply edit the corresponding files in Nextcloud's data folder. For the changes to take effect you must hit the \"Reload custom theme\" button next to the edited theme in the form below." : "Nextcloud용 Pico CMS는 더 개성있고 멋있는 사용자 정의 테마를 추가할 수 있도록 합니다. 그러나 보안을 위해 관리자가 아닌 일반 사용자는 스스로 사용자 정의 테마를 추가할 수 없습니다. 새 사용자 정의 테마를 추가하기 앞서 아래에 있는 \"사용자 정의 테마 추가\" 버튼을 누르십시오. 그 후 이 Nextcloud의 데이터 폴더에 해당 테마의 모든 파일을 업로드 하십시오. 업로드가 끝나면, 아래에 해당 테마와 관련된 설정이 표시됩니다. 이전에 추가한 사용자 정의 테마를 수정하고자 할 경우, Nextcloud 데이터 폴더에 있는 관련 파일을 수정하십시오. 수정을 완료하고 \"사용자 정의 테마 다시 불러오기\" 버튼을 눌러야 변경사항이 반영됩니다. ",
    "Before adding a new custom theme, upload all of the theme's files to a new folder in the following directory. If you want to edit one of your custom themes, refer to this directory likewise." : "새로운 사용자 정의 테마를 추가하기 앞서, 해당 테마의 모든 파일을 다음 경로 아래의 새 폴더에 업로드 하십시오. 사용자 정의 테마를 수정할 경우, 마찬가지로 이 경로에 접근하면 됩니다.",
    "Loading themes…" : "테마 불러오는 중...",
    "Add custom theme" : "사용자 정의 테마 추가",
    "Reload themes list" : "테마 목록 새로고침",
    "Compatible theme." : "호환되는 테마",
    "System theme" : "시스템 테마",
    "Copy system theme" : "시스템 테마 복사",
    "Custom theme" : "사용자 정의 테마",
    "Reload custom theme" : "사용자 정의 테마 다시 불러오기",
    "Copy custom theme" : "사용자 정의 테마 복사",
    "Delete custom theme" : "사용자 정의 테마 삭제",
    "Base theme" : "기초 테마",
    "Theme name" : "테마 이름",
    "An unexpected error occurred while performing this action. Please check Nextcloud's logs." : "이 작업을 수행하는 동안 예기치 않은 오류가 발생했습니다. Nextcloud의 로그를 확인하세요.",
    "Error: {error}" : "오류: {error}",
    "Encountered unexpected {exception}: {exceptionMessage}" : "예상치 못한 {exception} 발생: {ExceptionMessage}",
    "Custom plugins" : "사용자 정의 플러그인",
    "Add custom plugins to reach for Pico's full potential." : "`Pico의 잠재력을 최대한 활용하려면 사용자 정의 플러그인을 추가하세요.",
    "Pico CMS for Nextcloud allows you to add custom plugins to really utilize all of Pico's power. Plugins work on a global basis, i.e. adding a custom plugin will enable it for all of your users' websites. Before adding a new custom plugin using the \"Add custom plugin\" button below, you must upload all of the plugin's files to the data folder of your Nextcloud instance. After uploading the plugin it will show up in the form below to actually enable it. If you want to update one of your previously added custom plugins, simply replace the plugin's files in Nextcloud's data folder. For the changes to take effect you must hit the \"Reload custom plugin\" button next to the updated plugin in the form below." : "Nextcloud용 Pico CMS를 사용하면 사용자 정의 플러그인을 추가하여 Pico의 모든 기능을 실제로 활용할 수 있습니다. 플러그인은 전 ​​세계적으로 작동합니다. 즉, 맞춤 플러그인을 추가하면 모든 사용자 웹사이트에서 사용할 수 있습니다. 아래의 \"사용자 정의 플러그인 추가\" 버튼을 사용하여 새 사용자 정의 플러그인을 추가하기 전에 모든 플러그인 파일을 Nextcloud 인스턴스의 데이터 폴더에 업로드해야 합니다. 플러그인을 업로드하면 실제로 활성화할 수 있도록 아래 형식으로 표시됩니다. 이전에 추가한 사용자 정의 플러그인 중 하나를 업데이트하려면 Nextcloud의 데이터 폴더에서 플러그인 파일을 교체하기만 하면 됩니다. 변경 사항을 적용하려면 아래 양식에서 업데이트된 플러그인 옆에 있는 \"사용자 정의 플러그인 새로고침\" 버튼을 눌러야 합니다.",
    "Before adding a new custom plugin, upload all of the plugin's files to a new folder in the following directory. If you want to update one of your custom plugins, refer to this directory likewise. Please note that the name of a plugin's folder must strictly match the name of the plugin, otherwise Pico will refuse to enable the plugin." : "새 사용자 정의 플러그인을 추가하기 전에 모든 플러그인 파일을 다음 디렉터리의 새 폴더에 업로드하세요. 사용자 정의 플러그인 중 하나를 업데이트하려면 마찬가지로 이 디렉터리를 참조하세요. 플러그인 폴더 이름은 플러그인 이름과 엄격하게 일치해야 합니다. 그렇지 않으면 Pico는 플러그인 활성화를 거부합니다.",
    "Loading plugins…" : "플러그인 불러오는 중...",
    "Add custom plugin" : "사용자 정의 플러그인 추가",
    "Reload plugins list" : "플러그인 목록 새로고침",
    "Compatible plugin." : "호환되는 플러그인",
    "Example plugin" : "예제 플러그인",
    "Copy example plugin" : "예제 플러그인 복사",
    "System plugin" : "시스템 플러그인",
    "Custom plugin" : "사용자 정의 플러그인",
    "Reload custom plugin" : "사용자 정의 플러그인 새로고침",
    "Delete custom plugin" : "사용자 정의 플러그인 삭제",
    "Base plugin" : "기본 플러그인",
    "Plugin name" : "플러그인 이름",
    "Custom templates" : "사용자 정의 템플릿",
    "Make it easier for users to create new websites." : "사용자가 새로운 웹사이트를 더 쉽게 만들 수 있도록 하세요.",
    "Creating new websites can be hard - where to even start? Custom templates act as a starting point for users to create a new website using Pico CMS for Nextcloud. Before adding a new custom template using the \"Add custom template\" button below, you must upload all of the template's files to the data folder of your Nextcloud instance. After uploading the template it will show up in the form below to actually add it to the \"Create a new website\" form of your users. If you want to modify one of your previously added custom templates, simply edit the corresponding files in Nextcloud's data folder." : "새로운 웹사이트를 만드는 것은 어려울 수 있습니다. 어디서부터 시작해야 할까요? 사용자 정의 템플릿은 사용자가 Pico CMS for Nextcloud를 사용하여 새 웹 사이트를 만드는 출발점 역할을 합니다. 아래의 \"사용자 정의 템플릿 추가\" 버튼을 사용하여 새 사용자 정의 템플릿을 추가하기 전에 템플릿의 모든 파일을 Nextcloud 인스턴스의 데이터 폴더에 업로드해야 합니다. 템플릿을 업로드하면 아래 양식에 표시되어 실제로 사용자의 \"새 웹사이트 만들기\" 양식에 추가할 수 있습니다. 이전에 추가한 사용자 정의 템플릿 중 하나를 수정하려면 Nextcloud의 데이터 폴더에서 해당 파일을 편집하면 됩니다.",
    "Before adding a new custom template, upload all of the template's files to a new folder in the following directory:" : "새 사용자 정의 템플릿을 추가하기 전에 템플릿의 모든 파일을 다음 디렉터리의 새 폴더에 업로드하세요.",
    "Loading templates…" : "템플릿 불러오는 중...",
    "Add custom template" : "사용자 정의 템플릿 추가",
    "Reload templates list" : "템플릿 목록 새로고침",
    "Compatible template." : "호환되는 템플릿",
    "System template" : "시스템 템플릿",
    "Copy system template" : "시스템 템플릿 복사",
    "Custom template" : "사용자 정의 템플릿",
    "Copy custom template" : "사용자 정의 템플릿 복사",
    "Delete custom template" : "사용자 정의 템플릿 삭제",
    "Base template" : "기본 템플릿",
    "Template name" : "템플릿 이름",
    "Configure your web server" : "웹 서버 구성",
    "Enable Pico CMS for Nextcloud's full potential by configuring your web server appropriately." : "웹 서버를 적절하게 구성하여 Nextcloud의 잠재력을 최대한 활용하려면 Pico CMS를 활성화하세요.",
    "Depending on your web server's configuration, users can access their websites using different URLs. By default, users can access their websites using Pico CMS for Nextcloud's full application URL. However, these URLs are pretty long and thus not very user-friendly. For this reason, Pico CMS for Nextcloud also supports shortened URLs utilizing the virtual \"sites/\" folder. However, using this feature requires some additional web server configuration. If you're using the Apache web server, try one of the first two examples shown below. If you're rather using the nginx web server, try one of last two examples. If you do not really understand what's going on, contact your server administrator and send him the information below. If your server administrator tells you this isn't possible, do not despair - you can still use Pico CMS for Nextcloud's full application URLs, they always work out-of-the-box." : "웹 서버 구성에 따라 사용자는 다른 URL을 사용하여 웹 사이트에 액세스할 수 있습니다. 기본적으로 사용자는 Nextcloud의 전체 애플리케이션 URL에 대해 Pico CMS를 사용하여 웹사이트에 액세스할 수 있습니다. 그러나 이러한 URL은 꽤 길어서 사용자 친화적이지 않습니다. 이러한 이유로 Nextcloud용 Pico CMS는 가상 \"sites/\" 폴더를 활용하는 단축 URL도 지원합니다. 그러나 이 기능을 사용하려면 몇 가지 추가 웹 서버 구성이 필요합니다. Apache 웹 서버를 사용하는 경우 아래 표시된 처음 두 가지 예 중 하나를 시도해 보세요. nginx 웹 서버를 사용하는 경우 마지막 두 가지 예 중 하나를 시도해 보세요. 무슨 일이 일어나고 있는지 잘 이해하지 못하는 경우 서버 관리자에게 문의하여 아래 정보를 보내십시오. 서버 관리자가 이것이 불가능하다고 말하면 절망하지 마십시오. Nextcloud의 전체 애플리케이션 URL에 Pico CMS를 계속 사용할 수 있으며 항상 기본적으로 작동합니다.",
    "Enable short website URLs" : "짧은 웹사이트 URL 활성화",
    "Full application URLs" : "전체 애플리케이션 URL",
    "Short website URLs" : "짧은 웹사이트 URL",
    "After you have configured your web server to enable shortened URLs, you should select the corresponding option above to let your users know about this feature. Do not enable this option if you have not configured the virtual \"sites/\" folder yet using one of the configuration examples shown below." : "단축 URL을 활성화하도록 웹 서버를 구성한 후에는 위에서 해당 옵션을 선택하여 사용자에게 이 기능에 대해 알려야 합니다. 아래 표시된 구성 예 중 하나를 사용하여 아직 가상 \"sites/\" 폴더를 구성하지 않은 경우 이 옵션을 활성화하지 마십시오.",
    "Using Apache's mod_proxy" : "Apache의 mod_proxy 사용",
    "Your users' website URLs will look like the following:" : "사용자의 웹사이트 URL은 다음과 같습니다.",
    "Copy the config snippet above to Nextcloud's <VirtualHost …> section of your apache.conf. Before doing so you must enable both Apache's mod_proxy and mod_proxy_http modules. Otherwise your web server will either refuse to (re)start or yield a 500 Internal Server Error." : "위 구성 조각을 apache.conf의 Nextcloud <VirtualHost …> 섹션에 복사하세요. 그렇게 하기 전에 Apache의 mod_proxy 및 mod_proxy_http 모듈을 모두 활성화해야 합니다. 그렇지 않으면 웹 서버가 (다시) 시작을 거부하거나 500 내부 서버 오류를 생성합니다.",
    "Using Apache's mod_rewrite" : "Apache의 mod_rewrite 사용",
    "Before copying the config snippet above to Nextcloud's <VirtualHost …> section of your apache.conf, make sure to enable Apache's mod_rewrite module. Otherwise your web server will refuse to (re)start or yield a 500 Internal Server Error. Please note that this config won't actually let you use shortened URLs, it just redirects users from shortened URLs to the site's full URL. Thus you should prefer the solution utilizing mod_proxy shown above." : "위의 구성 조각을 Nextcloud의 apache.conf의 <VirtualHost …> 섹션에 복사하기 전에 Apache의 mod_rewrite 모듈을 활성화해야 합니다. 그렇지 않으면 웹 서버가 (재)시작을 거부하거나 500 내부 서버 오류를 생성합니다. 이 구성에서는 실제로 단축 URL을 사용할 수 없으며 단지 단축 URL에서 사이트의 전체 URL로 사용자를 리디렉션할 뿐입니다. 따라서 위에 표시된 mod_proxy를 활용하는 솔루션을 선호해야 합니다.",
    "Using nginx's proxy_pass" : "nginx의 Proxy_pass 사용",
    "Copy the config snippet above to Nextcloud's server { … } section of your nginx.conf. Before doing doing so you must enable nginx's ngx_http_proxy_module module. Otherwise your web server will either refuse to (re)start or yield a 500 Internal Server Error." : "위의 구성 조각을 nginx.conf의 Nextcloud 서버 { … } 섹션에 복사합니다. 그렇게 하기 전에 nginx의 ngx_http_proxy_module 모듈을 활성화해야 합니다. 그렇지 않으면 웹 서버가 (다시) 시작을 거부하거나 500 내부 서버 오류를 생성합니다.",
    "Using nginx's rewrite" : "nginx의 rewirte 사용",
    "Simply copy the config snippet above to Nextcloud's server { … } section of your nginx.conf. Please note that this config won't actually let you use shortened URLs, it just redirects users from shortened URLs to the site's full URL. Thus you should prefer the solution utilizing nginx's proxy_pass directive shown above." : "위의 구성 조각을 nginx.conf의 Nextcloud 서버 { … } 섹션에 복사하기만 하면 됩니다. 이 구성에서는 실제로 단축 URL을 사용할 수 없으며 단지 단축 URL에서 사이트의 전체 URL로 사용자를 리디렉션할 뿐입니다. 따라서 위에 표시된 nginx의 Proxy_pass 지시문을 활용하는 솔루션을 선호해야 합니다.",
    "Version information" : "버전 정보",
    "Pico CMS for Nextcloud was made by <a href=\"https://github.com/daita\">Maxence Lange</a> and <a href=\"https://daniel-rudolf.de/\">Daniel Rudolf</a>.<br>It is free and open source software released under the <a href=\"https://github.com/nextcloud/cms_pico/blob/master/LICENSE\">GNU Affero General Public License</a>." : "Nextcloud용 Pico CMS는<a href=\"https://github.com/daita\"> Maxence Lange</a>와 <a href=\"https://daniel-rudolf.de/\">Daniel Rudolf</a>가 제작했습니다. <a href=\"https://github.com/nextcloud/cms_pico/blob/master/LICENSE\">GNU Affero General Public License</a><br>에 따라 출시된 무료 오픈 소스 소프트웨어입니다.",
    "Pico was made by <a href=\"https://gilbitron.me/\">Gilbert Pellegrom</a> and <a href=\"https://daniel-rudolf.de/\">Daniel Rudolf</a> and is maintained by <a href=\"https://github.com/picocms/Pico/graphs/contributors\">The Pico Community</a>.<br>It is free and open source software released under the <a href=\"https://github.com/picocms/Pico/blob/master/LICENSE.md\">MIT license</a>." : "Pico는 <a href=\"https://gilbitron.me/\">Gilbert Pellegrom</a>과 <a href=\"https://daniel-rudolf.de/\">Daniel Rudolf</a>가 만들었으며 <a href=\"https://github.com/picocms/Pico/graphs/contributors\">Pico Community</a>에서 유지 관리합니다. <br>Pico는 <a href=\"https://github.com/picocms/Pico/blob/master/LICENSE.md\">MIT 라이센스</a>에 따라 출시되는 무료 오픈 소스 소프트웨어입니다.",
    "<a href=\"https://apps.nextcloud.com/apps/cms_pico\">Pico CMS for Nextcloud</a> combines the power of <a href=\"http://picocms.org/\"><strong>Pico</strong></a> and Nextcloud to create simple, secure, shareable and amazingly powerful websites with just a few clicks. Pico is a stupidly simple, blazing fast, flat file CMS - making the web easy!" : "<a href=\"https://apps.nextcloud.com/apps/cms_pico\">Nextcloud용 Pico CMS</a>는 <a href=\"http://picocms.org/\"><strong>Pico</strong></a>와 Nextcloud의 기능을 결합하여 단 몇 번의 클릭만으로 간단하고 안전하며 공유 가능하고 놀랍도록 강력한 웹 사이트를 만듭니다. Pico는 엄청나게 간단하고 엄청나게 빠른 플랫 파일 CMS로 웹을 쉽게 만들어줍니다!",
    "Start a blog, share your resume with the world, create a plan for world domination and only share it with the right friends or build a knowledge base and let the smart ones among your colleagues help out. Pico CMS for Nextcloud allows you to create and manage your own websites. Creating a new page with Pico is no more than creating a simple text file in your Nextcloud files. No config is required, no utterly complex management interfaces - just files. It's the perfect match with Nextcloud. Secure Sharing, Collaboration, Access Control - not just for your files, but also your websites, all made possible by Pico CMS for Nextcloud! Breaking the boundaries between your Mobile & Desktop devices and your Server." : "블로그를 시작하고, 이력서를 전 세계와 공유하고, 세계 정복을 위한 계획을 세우고 이를 적절한 친구들과만 공유하거나 지식 기반을 구축하고 동료 중 똑똑한 사람들이 도움을 주도록 하세요. Nextcloud용 Pico CMS를 사용하면 자신만의 웹사이트를 만들고 관리할 수 있습니다. Pico로 새 페이지를 만드는 것은 Nextcloud 파일에 간단한 텍스트 파일을 만드는 것 이상입니다. 구성이 필요하지 않으며 완전히 복잡한 관리 인터페이스도 필요하지 않습니다. 파일만 있으면 됩니다. Nextcloud와 완벽하게 일치합니다. 보안 공유, 공동 작업, 액세스 제어 - 파일뿐만 아니라 웹 사이트도 Pico CMS for Nextcloud를 통해 모두 가능해졌습니다! 모바일 및 데스크탑 장치와 서버 사이의 경계를 무너뜨립니다.",
    "A website consist of just a bunch of <code class=\"inline\">.md</code> text files in your Nextcloud files. <code class=\"inline\">.md</code> stands for <a href=\"https://www.markdownguide.org/\"><strong>Markdown</strong></a> - a super simple and intuitive markup to create headings, paragraphs, text formatting, lists, images and links. But don't despair - you don't have to learn yet another language if you don't want to. Try Nextcloud's <a href=\"https://apps.nextcloud.com/apps/files_markdown\">Markdown Editor</a> app to make easy things stupidly simple. Please note that Nextcloud's built-in Text editor is incompatible with Pico CMS for Nextcloud. But what about meta data like a page's title or release date? Guess right, it's all in one place. At the top of your Markdown files you can place a block with such meta data - called <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/YAML\"><strong>YAML</strong></a> Front Matter. Creating websites cannot be easier…" : "웹사이트는 Nextcloud 파일에 있는 <code class=\"inline\">.md</code> 텍스트 파일 묶음으로 구성됩니다. <code class=\"inline\">.md</code>는 <a href=\"https://www.markdownguide.org/\"><strong>Markdown</strong></a>을 의미합니다. 이는 제목, 단락, 텍스트 서식, 목록, 이미지 및 링크를 생성하는 매우 간단하고 직관적인 마크업입니다. 하지만 절망하지 마세요. 원하지 않더라도 또 다른 언어를 배울 필요는 없습니다. Nextcloud의 <a href=\"https://apps.nextcloud.com/apps/files_markdown\">Markdown Editor</a> 앱을 사용하여 쉬운 일을 어리석게 단순하게 만들어보세요. Nextcloud에 내장된 텍스트 편집기는 Nextcloud용 Pico CMS와 호환되지 않습니다. 하지만 페이지 제목이나 출시 날짜와 같은 메타데이터는 어떻습니까? 맞을 것 같아요. 모든 것이 한 곳에 있습니다. Markdown 파일 상단에 <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/YAML\"><strong>YAML</strong></a> Front Matter라는 메타데이터가 포함된 블록을 배치할 수 있습니다. 웹사이트 제작이 이보다 쉬울 수는 없습니다…",
    "You want to learn more about Pico CMS for Nextcloud? Easy! Just create your first personal website using the \"sample_pico\" template. Pico's sample contents will explain all you need to know…" : "Nextcloud용 Pico CMS에 대해 더 자세히 알고 싶으십니까? 쉬운! \"sample_pico\" 템플릿을 사용하여 첫 번째 개인 웹사이트를 만드세요. Pico의 샘플 콘텐츠는 당신이 알아야 할 모든 것을 설명합니다…",
    "You will be able to access your websites using URLs like the following:" : "다음과 같은 URL을 사용하여 웹사이트에 액세스할 수 있습니다:",
    "The Nextcloud admin limited access of Pico CMS for Nextcloud to certain groups. Unfortunately you don't have permission to create personal websites. You can still access websites of other users, possibly including private websites. If you had permission to create websites in the past, you don't have to worry about your data: Nothing is lost. However, nobody will be able to access your private websites and a \"Website not found\" error is shown instead." : "Nextcloud 관리자는 Nextcloud용 Pico CMS에 대한 액세스를 특정 그룹으로 제한했습니다. 안타깝게도 개인 웹사이트를 만들 수 있는 권한이 없습니다. 개인 웹사이트를 포함하여 다른 사용자의 웹사이트에 계속 액세스할 수 있습니다. 과거에 웹사이트를 만들 수 있는 권한이 있었다면 데이터에 대해 걱정할 필요가 없습니다. 아무것도 손실되지 않습니다. 그러나 누구도 귀하의 개인 웹사이트에 접근할 수 없으며 대신 \"웹사이트를 찾을 수 없음\" 오류가 표시됩니다.",
    "Loading websites…" : "웹 사이트 불러오는 중...",
    "Name" : "이름",
    "Path" : "경로",
    "Theme" : "테마",
    "Created" : "생성됨",
    "Go to website" : "웹사이트로 이동",
    "Go to website directory" : "웹사이트 목록으로 이동",
    "Edit website name" : "웹 사이트 이름 수정",
    "Edit private website settings" : "개인 웹 사이트 설정 수정",
    "Delete website" : "웹 사이트 삭제",
    "Actions" : "동작",
    "Pico CMS for Nextcloud supports both public and private websites. Everyone can access public websites, no matter whether they are logged in or not. If you want to limit access to a certain subset of users, create a private website. All visitors of a private website must be logged in, otherwise a \"Access forbidden\" error is shown. Additionally one of the following conditions must be met: (1) the user has access to the website's source files (i.e. the source folder is shared with the user), (2) the user is a member of one of the groups listed below, or (3) the user is a member of one of the groups specified in the YAML Front Matter of the requested page using the \"access\" meta value." : "Nextcloud용 Pico CMS는 공개 웹사이트와 비공개 웹사이트를 모두 지원합니다. 로그인 여부에 관계없이 누구나 공개 웹사이트에 액세스할 수 있습니다. 특정 사용자 하위 집합으로 액세스를 제한하려면 개인 웹사이트를 만드세요. 개인 웹사이트의 모든 방문자는 로그인해야 하며, 그렇지 않으면 \"액세스 금지\" 오류가 표시됩니다. 또한 다음 조건 중 하나가 충족되어야 합니다. (1) 사용자가 웹 사이트의 소스 파일에 액세스할 수 있고(즉, 소스 폴더가 사용자와 공유됨), (2) 사용자가 아래 나열된 그룹 중 하나의 구성원이어야 합니다. 또는 (3) 사용자는 \"access\" 메타 값을 사용하여 요청된 페이지의 YAML 머리말에 지정된 그룹 중 하나의 구성원입니다.",
    "Website type" : "웹 사이트 유형",
    "Public website" : "공개 웹 사이트",
    "The website is publicly accessible and requires no authentication whatsoever." : "이 웹사이트는 공개적으로 접근 가능하며 인증이 전혀 필요하지 않습니다.",
    "Private website" : "비공개 웹 사이트",
    "The website requires authentication, access is limited to a subset of all users." : "웹사이트에는 인증이 필요하며 액세스는 모든 사용자의 하위 집합으로 제한됩니다.",
    "Group access" : "그룹 접근",
    "Grant access to all members of the selected groups." : "선택한 그룹의 모든 구성원에게 접근 권한을 부여합니다.",
    "Reload websites list" : "웹 사이트 목록 새로고침",
    "Create a new website" : "새 웹 사이트 만들기",
    "Just fill the form below to create your own personal website." : "자신만의 개인 웹사이트를 만들려면 아래 양식을 작성하세요.",
    "My example website" : "예시 웹사이트",
    "Here you can specify the name of your personal website. Your website's name will be used as website title, often shown in your website's header." : "여기에서 개인 웹사이트의 이름을 지정할 수 있습니다. 귀하의 웹사이트 이름은 웹사이트 제목으로 사용되며, 웹사이트 헤더에 자주 표시됩니다.",
    "Identifier" : "식별자",
    "The identifier of your website prescribes both your website's address (URL) and the name of the directory your website's files (both pages and assets) will be stored in. A website's identifier must consist of lowercase alphanumeric characters, dashes and underscores (a-z, 0-9, - and _) only." : "웹사이트 식별자는 웹사이트 주소(URL)와 웹사이트 파일(페이지 및 자산 모두)이 저장될 디렉터리 이름을 모두 규정합니다. 웹사이트 식별자는 소문자 및 숫자, 대시 및 밑줄(a-z, 0-9, -와 _)로 구성되어야 합니다.",
    "Address" : "주소",
    "You will be able to access your website using the address (URL) shown above." : "위에 표시된 주소(URL)를 사용하여 귀하의 웹사이트에 액세스할 수 있습니다.",
    "When creating a new website, Pico CMS for Nextcloud copies the website template to the following new directory in your Nextcloud." : "새 웹 사이트를 생성할 때 Nextcloud용 Pico CMS는 웹 사이트 템플릿을 Nextcloud의 다음 새 디렉터리에 복사합니다.",
    "You can use one of the provided themes for some greater individuality and style. If you want to use another theme, ask your Nextcloud admin - it might be possible to add your favourite theme, too!" : "여기 제공된 개성있고 멋진 테마 중 하나를 선택할 수 있습니다. 다른 테마를 사용하고 싶다면, 이 Nextcloud의 관리자에게 문의하십시오 - 아마 당신이 좋아하는 테마를 추가할 수 있을 것입니다!",
    "Template" : "템플릿",
    "Templates act as a starting point when creating a new website. All templates consist of a \"content\" directory (for your pages) and a \"assets\" directory (for your website's assets), which will be copied to the above folder in your Nextcloud." : "템플릿은 새 웹사이트를 만들 때 출발점 역할을 합니다. 모든 템플릿은 \"content\" 디렉터리(페이지용)와 \"assets\" 디렉터리(웹 사이트 자산용)로 구성되며, 이 디렉터리는 Nextcloud의 상위 폴더에 복사됩니다.",
    "Create new website" : "새로운 웹사이트",
    "Loading…" : "불러오는 중…"
},"pluralForm" :"nplurals=1; plural=0;"
}